{
    "question": "Berapakah besar kolor yang di perlukan untuk memanaskan 2 kg air dari suhu 32\u00b0c hingga 80\u00b0c",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>udyepufoydkckgdgixtx</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-kapal-menyelam-hingga-kedalaman-500-m-di-bawah-permukaan-l-982",
            "question": "Sebuah kapal menyelam hingga kedalaman 500 m di bawah permukaan laut, jika massa jenis air laut 103 kg/m3 dan tekanan udara di permukaan laut diabaikan, besar tekanan yang dialami kapal selam tersebut ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ph = \u03c1.g.h</p><p></p><p></p><p>Keterangan:</p><p></p><p>Ph : tekanan hidrostatis (N/m3) atau (Pa)</p><p></p><p>\u03c1 : massa jenis zat (kg/m3) = 10^3</p><p></p><p>g : percepatan gravitasi (m/s2) = 10</p><p></p><p>h : tinggi (m) = 500</p><p></p><p>Ph = 10\u00b3 x 10 x 500</p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>catatan: penanya menulis massa jenis air laut 103 kg/m3. saya asumsikan penanya salah tulis, mungkin maksudnya 10\u00b3 kg/m\u00b3 alias 1000 kg/m\u00b3.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-radio-bekerja-pada-panjang-gelombang-12m-jika-cepat-ramb-340",
            "question": "Sebuah radio bekerja pada panjang gelombang 1,2m. jika cepat rambat gelombang radio 3000 m/s, stasiun radio tersebut bekerja pada frekuensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3000/1,2 = 2500</p><p>jadi jawabannya 2500hz</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-memiiliki-gaya-200n-dengan-luas-bidang-panjang-5m-da-405",
            "question": "sebuah benda memiiliki gaya 200N dengan luas bidang panjang 5m dan lebar 4 cm tentukan gaya tekanan pada bidang tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.000 Pa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><u>TEKANAN ZAT PADAT</u></p><p></p><p>Luas alas benda (A)</p><p>= p \u00d7 l</p><p>= 5 \u00d7 (4 \u00f7 100)</p><p>= 5 m \u00d7 0,04 m</p><p>= 0,2 m\u00b2</p><p></p><p>P = F \u00f7 A</p><p>P = 200 \u00f7 0,2</p><p>P = 1.000 Pa \u2714 </p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Semoga membantu.</p><p>Have a nice day :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pelat-besi-mempunyai-ukuran-panjang-25mdan-lebar-155m-399",
            "question": "Sebutkan pelat besi mempunyai ukuran panjang 2,5mdan lebar 1,55m berapakah luas pelat tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>luas pelat</p><p>= panjang \u00d7 lebar</p><p>= 2,5 m \u00d7 1,55 m = 3,875 m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pengukuran-dengan-termometer-celcius-menunjukkan-suhu-air-1-404",
            "question": "Hasil pengukuran dengan termometer celcius menunjukkan suhu air 10 c ,hitunglah jika diukur dengan termometer skala fahrenheit dan kelvin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><u>PEMBAHASAN</u></strong></p><p></p><p><strong>DIKETAHUI</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>\u00b0</strong><strong>C</strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>\u00b0</strong><strong>C</strong></p><p><strong>DITANYA</strong><strong>:</strong></p><ul><li><strong>\u00b0</strong><strong>F</strong></li><li><strong>K</strong></li></ul><p><strong>JAWAB</strong></p><p>\u00b0C= (9/5.t) +32 \u00b0F</p><p>    = (9/5.10)+ 32\u00b0F</p><p>    = 18 +32\u00b0F</p><p>    = 50\u00b0 F</p><p></p><p>\u00b0C = t + 273 K</p><p>    = 10 + 273 K</p><p>    = 283 K</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-pengganti-kemasan-yang-berasal-dari-plastic-makin-berkurang-376",
            "question": "Bahan pengganti kemasan yang berasal dari plastic makin berkurang karena berbahaya dan digantikan dengan bahan lain yaitu\u2026    \u00a0A\r\n\r\nKertas\r\n\r\n\u00a0B\r\n\r\nGlass\r\n\r\n\u00a0C\r\n\r\nLogam\r\n\r\n\u00a0D\r\n\r\nKayu\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. kertas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa untuk follow ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Kertas</p><p> Karena kertas memiliki bahan yg mudah terurai kembali</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-salah-satu-organ-penyusun-sistem-mengalami-kerusakan-apa-yan-402",
            "question": "Jika salah satu organ penyusun sistem mengalami kerusakan apa yang terjadi pada sistem organ tersebut?dapatkah sistem organ tersebut berfungsi dengan baik?    jawab yang benar ya ;')\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jika salah satu organ penyusun sistem mengalami kerusakan maka yang akan terjadi :</p><p>1. Tubuh akan merasa sakit</p><p>2. Kinerja tubuh dalam melakukan berbagai aktivitas fisik maupun non- fisik akan terganggu..</p><p>3. Organ penyusun sistem yang lainnya tidak dapat bekerja dengan optimal</p><p>4. Tubuh akan merasa lelah karena terus bekerja dalam mengobati organ yang rusak</p><p>5. Perkembangan tubuh akan terhambat karena nutrisi yang dimasukkan kedalam tubuh akan dipakai untuk menyembuhkan organ yang rusak</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyelam-menyelam-hingga-pada-kedalaman-3-m-massa-jenis-249",
            "question": "Seorang penyelam menyelam hingga pada kedalaman 3 m, massa jenis air 1.000 kg/m\u00b3. konstanta gravitasi pada tempat tersebut adalah 10 n/kg. besar tekanan hidrostatisnya yaitu\u2026\u2026\u2026\u2026. n/m\u00b2 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>Ph = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Tekanan Hidrostatis</strong> adalah <u>suatu tekanan yang disebabkan oleh zat cair diam pada suatu kedalaman tertentu ke semua arah.</u></p><p></p><p>Rumus Tekanan Hidrostatis:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>Ph = Tekanan Hidrostatis (N/m\u00b2 atau Pa)</p><p>\u03c1 = massa jenis zat (kg/m\u00b3)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2 atau N/kg)</p><p>h = kedalaman (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>Massa jenis air (\u03c1) = 1.000 kg/m\u00b3</p><p>Percepatan gravitasi (g) = 10 N/kg</p><p>Kedalaman air (h) = 3 m</p><p></p><p>Ditanya: Ph (Tekanan Hidrostatis) = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 1.000 \u00d7 10 \u00d7 3</p><p>     = 1.000 \u00d7 30</p><p>     = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><p>Jadi, besar tekanan hidrostatisnya adalah <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u00b2</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 8 SMP</p><p>Materi: Bab 3 - Fluida</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 8.6.3</p><p>Kata Kunci: Tekanan Hidrostatis, Massa Jenis Air, Percepatan Gravitasi, Kedalaman Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "golongan-organisme-yang-berperan-dalam-menguraikan-sisa-sisa-jasa-326",
            "question": "golongan organisme yang berperan dalam menguraikan sisa-sisa jasad mati dari organisme lain dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jamur/bakteri </p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>detritifor/pengurai </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>detritifor/ pengurai merupakan mikroorganisme yang terdiri dari fungi,monera dan protista yang mendapatkan nutrisi dengan cara mengurai zat2 organik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-melihat-sesuatu-hal-yang-tidak-baik-maka-ucapkanlah-873",
            "question": "Jika kita melihat sesuatu hal yang tidak baik maka ucapkanlah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>astagfirullah kamu sangat berdosa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}